香港人從來都唔係政治冷感 只是港獨冷感罷了

深夜溫書溫到悶，想上黎叫下春

其實幾個月前，我同大多數連登仔一樣
上校園台撚吓新會然，開吓膠Post咁又係一日
雖然五年前上過街，至今仍心繫香港、關心社會
但過去呢幾年喺我眼中政治一直都係立法會入門冠冕堂皇嘅玩意，從來無諗過自己同政治會距離咁近

喺運動初期，每次上街見到有人舉港獨旗我都係一笑置之、心諗港乜撚野獨，佢地不能代表我
間唔中仲會用大義凜然嘅口吻同fd講「雖然我唔認同佢地，但一個自由嘅社會係應該容納唔同嘅聲音」

你無睇錯，作為一名幾乎每次發夢都會去前線、衝過，甚至入過敵方重要據點嘅勇武派
我一直都逃避緊港獨呢個話題、就算俾人問起我都只會講「我唔支持但唔反對囉」呢種曖昧嘅答案
如果你問我原因，可能係因為我作為一個大陸出世嘅支那種，心入面或多或少都認同香港係中國嘅一部分
但歸根究底，我諗係因為我從來唔相信香港真係獨立到
我覺得呢樣嘢根本唔現實，係無可能會發生

用30秒，起吓我底就會見到我已經好耐無出過發夢post
實不相瞞，其實我已經接近三個禮拜無入過夢境
我不斷說服自己，雖然我無俾人拉，但呢個係因為我好彩，好幾次俾狗追都走得甩
我已經承受咗好大風險，為呢場運動付出咗好多
我喺前線做嘅嘢已經夠喇，已經可以企喺道德高地喇

喺同溫層入面，有好多人同我講我攰喇，
我昧著良心，同自己講依家呢種平靜嘅日常係我應得㗎
差啲就可以連自己都呃埋

我選擇唔再上前線，唔係因為我驚俾人拉
而係因為我唔想面對返一切嘅原點

我發現無論幾勇武都好，俾你武裝起義推翻政府都好，去到最後其實都係要面對返同一個問題
就算五大訴求全部滿足都好，成功推行政治改革都好，去到最後其實都係要面對返同一個問題
調返轉頭，就算政府從來都無推過逃犯條例，所有政府部門都奉公守法，平平安安俾你去到2047都好，最後其實都係要面對返同一個問題

就連「港人治港，高度自治」呢句說話其實去到最後都避唔開呢個問題：香港獨立
港獨就好似政治咁、你唔搵佢，佢會自己搵上門

唔好再自欺欺人，無論你支持定反對
只要係一個香港人，就一定要面對呢個問題

目空巴

屌，啱啱開錯台

乜鳩?

推

感情問題

或者大家係未有勇氣開呢個話匣子

對唔住

其實中國都知遲早要面對呢個問題
不過佢哋選擇解決提出問題嘅人

香港班中產有好多利益係香港，就係抱有太多假希望，覺得香港仲有救，因為未到2047，仲覺得未到絕路

其實行到最尾只有兩個選擇 一係就港獨 一係中共瓦解 中國民主化，除左呢兩個選擇，任何選項都唔可以放心

香港中產，其實香港人好有錢咩
幾百萬好似好多咁，喺香港買到層樓蝸居咋

到最後傾成點無人會知
甚至有可能傾唔掂直接郁手
最大問題係依家好多人抱持住鴕鳥心態傾都唔想傾

Exac7ly，其實好多中產相信中國一路越嚟越進步民主

200萬人起碼超過一半唔敢講港獨

香港獨立 唯一出路
我哋唔可以再逃避

你要知道既係
港獨既前提係中共一定要解體

感情台台主點解會喺度出現

我同意樓主說法
港獨的確係非常唔現實既諗法
只有一個可能性可以做到
就係中共倒台

一扭有moon cc台見個個都開到咁資訊性我唔開post啫

愛國就一定要反共

心照不宣啦
雙普選就係變相獨立，之後令香港人係香港議題上，同蝗國有同等話語權。而家關鍵時刻，唔好有民意流失

其實我希望香港人唔好一聽到大陸人就反感，其實大陸有好多戰友，他朝一日將會成為我哋嘅助力。

其實就好似生老病死咁，每個人都會面對嘅問題

如果將希望寄託係呢啲虛無飄渺嘅嘢上面
我覺得搵外援反而更實際

其實差好遠，就算有雙普選你都係受中國控制，好多野都做唔到

對住一個野蠻嘅民族好難唔反感

如果永續基本法 冇咗2047大限又點睇

我就信唔過，你呢？

樓主比狗hack

幼稚到咁唔會掛

雙普選不過係另一種鴕鳥心態
如果按照基本法，香港係一直都獨立緊
支那理論上係完全無權干預香港內政
不過同中共講信用

我朋友咁睇，就算今次香港獨立唔到，都有機會變成中外共管城市既狀態

而我認為香港唔係獨立唔到，只係好多香港人對中國仲有道德感情上既責任

但一代親，兩代表，過多幾代就愈黎愈少情感責任

或者當中共真係倒台，香港人可以再考慮俾多次機會中國

其實唔係彈個習近平出黎
或者會有少少少少機會
但有邊個揸住咁大個權會願意放出黎
所以更大機會係過多二三十年中國會取代美國，到時世界會更恐怖
多得習近平，世界先認識到中共係要被消滅

我會咁答：長遠黎講，中國必需實行民主選舉，先配得上擁有香港主權。

名義上屬於中國，其實實際上咪即係獨立咗
我覺得呢個先係基本法最大嘅問題
所以支共先不斷違反基本法

完全同意
不過中國好可能會繼續強硬打壓，但最後終於經濟政治實力大幅削弱，頂唔順要開放/民主化。

其實好多香港人初初都係好愛中國（甚至而家都唔少），只係中共令到好多中國人變左質，喺香港實行嘅政策令到香港人民族意識抬頭 先搞到而家咁嘅情況

我覺得佢哋純粹係自私
覺得自己可以移民一走了之

同意 身邊朋友連諗都唔敢諗

呢個係應對對「香港獨立」仲有懷疑/不安既市民最好既選擇, 永續基本法對佢地黎講亦都易入口。

但長遠而言, 香港要獨立，必定要擁有自己主權、外交、軍事、移民控制權等等，以上幾種權力係基本法入面並沒有包含。但要加入以上條文入基本法，咁仲算唔算「永續」基本法？呢一點就真係值得討論。或者可能仲有好多人鐘意做兩頭草，繼續一邊痴住共黨，一邊痴住外國勢力。

樂觀d咁睇, 再過10-15年，我地呢一代對共黨極之反感既80/90/00後正式進入社會主流聲音群體，香港社會形態可能亦會隨之偏向獨立。咁樣推斷的話，「永續基本法」其實只係暫時塞撚住果班而家霸佔住「社會主流聲音」果把牆頭草。

岩岩都同女朋友傾,到點先為之完
就係爭取到5大訴求,原因係一開頭講好左
我解釋爭取到5大訴求,都唔代表中共唔會插隻手埋黎

你睇台灣就知,太陽花完左,到而家大大隻韓國瑜係度
唔係香港搞單反送中,支共就袋袋平安,jap撚硬你台灣

陳雲講咗啦
係無人信真係會美中聯合治港

其實完全落實基本法實行雙普選咪即係變相獨立
不過好多人都驚講出黎會得罪支共

究竟點先可以令中國實行民主？香港其實無必要為中國既民主進程負責任。而呢一點正正就係上一代老泛民所佈既陷阱。

香港獨立

我同我個fd都認同中共就係靠不斷殖民控制同化香港
過多二十年，全香港都係新移民，雙普選只係中共做俾台灣睇既把戲
到時雙普選仲點等同獨立

攰攰地，我都係訓先

陳雲就收皮啦，佢長年反美，
係前兩個月見到美國反應咁好至突然轉軚，見風使舵

記唔記我格言係咩？
敵人反對的 證明做對了
港獨由未蔓延之前已經比中央反對
係咪真係有可能？

既然大家都諗住攬炒
香港獨立咪即時解決到所有問題
就算唔成功都實現到攬炒

支持香港獨立

全世界都認為中共見到香港行民主會好放心進行民主化
個個理想化晒成件事

光復香港 時代革命
主權在民 香港獨立

咁撚樣都做到中產

點樣令一般流氓屈服？打到佢乜都無

習帝/中共野心唔會完
但佢撞正貿易戰/香港問題/台灣選舉，短短半年內優勢已經大不如前
未來幾年，中共會繼續有意打壓同滲透，但美國會繼續打擊中國的政治同經濟實力（一方面為自己一方面為價值觀）
台灣會繼續爭取國際地位，應該會得到一d成績
至於香港，逼中央恢復高度自治同普選是第一步

我比較樂觀，不過時間可能要等到老

賀佢老母臭呀 入去睇下幫唔幫到手俾大家諗到啲野

101重點唔係一區定五區 目標先係重點

最近得閒睇左唔少1949年前舊雜誌
左翼文青覺得對共產黨係進步、民主嘅
寫果d人同睇果d人死撚左十世啦
都仲咁多人對中國有幻想

之前一直唔敢面對，但仔細諗吓就覺得香港獨立係港英時期遺留落黎嘅問題
從香港被割讓出去果一刻開始就已經意味著佢以後都唔會再屬於中華民族
喺呢片土地上生活嘅人係一定會走上截然唔同嘅道路，形成一個獨一無二嘅民族

以中國人咁嘅衰格實貪污到飛起（雖然而家都係）
現今中國只係強行將不同民族困住一齊
疆回藏蒙滿港呢啲文化差異最大
再分都仲得
另外未計班人未開化完全唔識民主概念
無基礎點實行到呢
中國四分五裂再組成類似陳雲嗰種華夏邦聯可能係唯一出路
首先香港就顧掂自己先講
香港人受大一統思想根深蒂固真係好瘋狂

因為當時國民黨的卻麻麻地，貪污得好勁，而且都打壓言論自由

根本就係，目光放遠啲，我當你今日搞得掂五大訴求，他日必定有更多問題出現香港人唔係蠢撚到以為中共會永遠放過大家下嘛

只要香港依然歸於中共，問題係唔會被徹底解決，香港獨立絕對係解決問題根本嘅正確方向

政治就係咁架啦
唔通形勢轉仲唔轉軚咩

我估三十年後有機會出現聯邦制，好似美國咁。
呢三十年中，因為美國同西方繼續打擊，中國因為種種經濟政治問題，無能力再維穩，國內各地實力湧現，最後無計可施下，重新改革政制。

只要仲係中共香港，佢種票，選舉舞弊，操控整場選舉都仲得啦

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

係, 其實當年既左翼文青真係慘撚到仆街 (在此不評論左右光譜思想)
一堆堆知識分子滿腔熱血，諗住為自己民族/國家做番d事,
點撚知個「國家」仆街到咁撚樣
只可以講句「共產黨萬萬不可信」

我前排都睇左d翻譯史，有趣既係十九世紀初有大量俄國既書籍經翻譯而傳入當時清朝/民國，亦令大量知識分子對「真。共產黨」造成宗教狂熱。當時其實仲有好多人將德國、法國、英國等歐洲書籍翻譯成中文，但好可惜清朝政府同歐洲打哂仗，於是大大力清洗哂歐洲人傳入中國文化。呢個「因」亦都種下左「共產黨」呢個禍根，個撚個剩係睇馬克思、列寧、史太林

一個習近平死咗，仲會有千千萬萬個習近平
始終中國人骨子裏就係有果種帝制思想

香港人做慣奴隸
由英國殖民做到而家
從未諗過當家作主過得一日就一日咁嘅心態
有啲人問點解香港人要受咁多苦
其實都係自己攞黎衰
去到90後呢一代仲係唔肯面對有民主都冇用
只有長期對中國鬥爭先可以保持獨立自主即使成功港獨
一係索性攬炒香港了結香港算數
生存落去都冇意思

其實我都係經歷咗好多嘢先突破到呢個心理關口

好簡單既邏輯，
一個長年打正「反美不反中」旗幟既人，
學乜野人喺度認屎認屁
仲講咩信唔信佢

好多香港人仲係比大中華思想纏繞住，尤其係中老年人，佢哋知道香港同中國唔同，但又覺得自己始終係中國人，咪覺得獨立係十惡不赦、離經叛道嘅事佢哋想保存香港，但係又唔同中國劃清界線，仲比根本唔存在嘅一國兩制困死，大中華帝國同作為城邦嘅香港根本實施中國兩制，香港只會被帝國吞併

其實我覺得獨立係必須，但方法可以有好多種
永續基本法(真正意義上實現港人治港)都有佢嘅好處
如果名義上獨立其實有機會支共制裁(台灣就係例子

港獨唔係一個問題
問題係香港嘅情況唔一定係港獨最好
港獨對香港係最佳選擇，只有係香港本身可以做好清除內奸同北面嘅廣東政權以至其他地方勢力對香港有無入侵嘅企圖
所以，係無清楚深圳河以北喺將來嘅情況，我認為港獨只係港人其中一個選項而非唯一嘅選項

同埋，真係想要獨立，唔一定要高調大叫出嚟嘅

就係要趁我地未俾人溝淡之前奪回政權再斷撚咗個每日150佢

飲咗red bull訓唔到
屌

好笑
頭先我喺自己個po瘋狂俾人當係鬼

中共一直都會有野心滲透/奪取其他地方，特別台灣，因為台灣證明咗比世界知，華人社會可以搞民主
我諗最實際方法，係嚴重打擊中共各方面實力，令佢最終向西方屈服，好似蘇聯咁

咪係
費正清身為鬼佬仲清楚過中國人咩料
中國人核心思想就係要支配一切講求階級
大中華膠成日賴呢個賴嗰個
連大部分中國人自己都覺得專政冇問題仲好自豪輸出呢種價值

新疆西藏已經失去左獨立能力，一半都係漢人

由魚蛋革命嗰陣開始已經想
但唔知可以做d咩令到呢樣嘢成真嘅可能性提高

就算永續基本法,我地都要心裏有數
知呢個只係緩兵之計
支共不亡,香港不生

永續基本法,首先要支共守協定
共產黨都好信既?

華人圈子可建聯邦，地區軍政必須獨立春秋盛世

除左港獨同歸美/英
仲有咩可以揀

香港食左中共
成立大香港國

ys
同依加入咗嗰幾十萬要盡快同化咗佢
我記得新移民投票好似係建制泛民6:4
情況冇我預期咁差

擺屎入口都有既

學你話齋，港獨外已經有歸英/美
再衍生出英國暫托香港再安排獨立
仲有廣東/廣州結邦聯

有軍隊有核彈
所有野都係香港內政
香港人操控生死

同意，香港獨立嘅話地理位置係極差
支共封鎖中南海其實就可以收我地皮

中國有民主班生番分分鐘投個會出兵打香港打台灣嘅人選出黎呀
中國人嘅文明程度未適合有民主

所以要掉返轉香港配得上中國主權

其實我半年前都有講過類似嘅說話
「香港人不配擁有民主」
依家諗返起都覺得柒

唔好諗支那境內啦
歸美/英都冇乜所謂,好過而家慘過食屎
都要人地肯收我地先得架

得返港獨係主動少少但門檻低好多
美國承認就得,唔使落手做

睇返最近經濟學人登過嘅港人身份認同圖，新一代幾乎對中國人身份零認同
我唔會睇得太悲，但港人要對抗赤化，一定要加強香港文化嘅影響力同對港史嘅認識

呢個post一定要推

就算香港獨立，都要考慮北擴
無戰略縱深，北面有軍事勢力入侵
根本就無得打

香港對世界有利益
而利益係進入中國
香港人可以揸住既野好少
中共狠心完全放出上海深圳
香港既利用價值即刻少一半

中國比蘇聯難對付就文化滲透而言
中國輸出嗰種唔係共產主義係中國獨有文化
最利害係成班鬼佬奶到少少著數就自動幫手宣傳
成功捕捉人性貪婪自私見利忘義
又識利用班鬼佬大愛同情心攞返幾倍著數轉頭
慢慢形成中國霸權同建立中國秩序
現今敢打擊中國真係得侵
其他國家仲含緊

半年前既香港人係

3個星期冇出過黎都話自己勇武

唔可以唔諗
香港獨立係令香港人嘅生命同尊嚴得到保障嘅手段
無可能單純假設北面嘅勢力存在而無視香港
唔對北面嘅力量或政權有了解或者有應對方法
咁樣嘅港獨係唔長久

成日話港獨冇條件，都未認真討論就Ban左
冇條件咪創造條件囉，時機未到咪等待囉

To 中共: you are dealing with something that has never occurred on this planet China before - HBO Chernobyl

我經常有一個睇法
中共未必存在得太耐
香港可能會面對一個軍閥割據嘅中國

港獨 勢在必行 同時見

拿都係個句
上一代on99唔爭取
睇住香港送俾中共
我地唔能夠再咁on9
香港獨立 勢在必行
我希望呢句會係新口號

就係太有條件先會一直有人話無條件

就係個個都咁諗
香港先輸到今日咁既田地

咩叫放出先
都要國際肯承認先得
香港越反抗 distinguish到同中國有分別 外國越唔會放棄香港

梗係要防範啦,check下fb有冇講啲一個中國乜乜77
冇fb既打回頭
而家美國都係做呢樣野

唔會唔理啦
講真支那孽畜我一個都唔想見到

有歐美駐軍就無事
信我，到時美國第一個仆過黎
不過係唔係軍閥割據就好難講
習近平做緊既野就係將人民洗腦
再由人民箝制地方勢力

呢個我都同意
不過就打擊中國方面我仍然比較樂觀
侵呢兩個月表現，證明到其實佢幾謹慎，好懂得避免損失，令我對佢有d信心
美國制裁外國方法唔使講，呢幾個月先剛剛開始
而中國內部問題，都幾多同幾嚴重
兩國相鬥都要講意志，似乎越來越多美國人開始覺得中國係貿易上敵人，同意要打擊中國。
相反中共班高層應該都幾愛惜自己，有朝一日要佢地親身同美國硬碰，應該已經走人。

中共得香港
如果香港獨立
中共寧願攬炒
中共既核彈應該仲射得到

討論要
我覺得依加係可以做feasibility study同向外國探口風
就咁叫口號/宣傳其實冇乜意義 因為大家都覺得冇乜可能同太遠 林鄭又有藉口上道德高地屌鬼

凡事有界線
我覺得如果去到某個程度
歐美自認都控制唔到香港就有d麻煩
外國早就界定中港有別啦
國際間既地緣政治好多野睇
近排中東油田單野都唔知係咪中共搞事
萬一有麻煩野
歐美都係用香港製造麻煩牽制住中共先

蒲cc台波台感情台動物台就聽過
校園台都有人蒲？

因為去到港獨，大陸就100%出解放軍，其他國家幫唔幫手就未知，就算幫，香港都會變成戰場，主流就肯定唔想打仗，好多人連勇武都要考慮割唔割，打仗就一定割到傻

烏大龜

無錯！問題係香港人幾時先誠實面對自己

點解我聽過我一個朋友講一樣既野

英雄所見略同

晏就一齊為成為打開新時代嘅孩子吧
我堅信928人鏈出席者必然是真正同路人，而唔是夜晚先去添馬公園嘅老一輩

中共收皮都係獨立，我可以幾肯定

唔單止送左香港俾中共
仲有份製造中共呢隻怪物出黎
呢個係事實，不接受任何反駁。

信唔過，除左香港人手握軍權，呢鋪真是好睇我地高呼香港獨立後徘徊南海嘅列根號會唔會派出空降師

今次無大台真是打開個盒子嘅最後機會

其實真是一齊高呼先知實際數字

係，我死左可能好多人好開心

其實我地叫港獨如果黃營完全團結，呢招真是攪炒技嚟，就是睇美帝嘅選擇

其實唔少中老年人對中國都仲有感情，而且不在少數，如果中共倒台 未必個個都想獨立。講白啲姐係香港民族意識VS 中華民族意識

問題是有班人遊行大喊都唔夠膽講

聽日人鏈一齊叫

不過老老實實，今場運動我見到嘅係港雖三戶，滅共者也，要收老共皮嘅可能性十出八九都係香港，老共咁憎香港係不無道理

承先賢之志唔止係孫中山，仲有天安門一眾亡魂

我想同反對叫香港獨立既人講
你地知唔知新疆全名係乜？
提示：沒“省”字

一言驚醒夢中人

香港獨立遲早要面對問題點解唔依家趁早解決

點解香港人對港獨咁敏感咁抗拒
明明知係唯一一條出路
就算五大訴求實現到點肯定到香港就唔再受中共控制住

其實我覺得推得返中共
不如香港人揸莊北上
歐美實撐
到時香港人點玩都唔係問題
滿清百幾萬人打得贏接近兩億既大明喎

如果啲人講起你係黃定藍 我一定話我港獨嘅

每次同人講港獨 個個都話冇可能 一係就話美國唔會幫你地港獨 做壞觀感
但係其實香港唔脫離中共統治 你想有民主
定係你想係中共底下繼續爭取民主
港獨其實同我地依架爭取緊嘅野一樣都係咁難

革命就係顛覆現狀 將冇可能嘅野變為可能

你未計中共倒台都只會係俄羅斯咁嘅情況
烏克蘭有版你睇
一樣繼續迫害你

自治區仲高級過特別行政區
不過自治區行全國性法律

因為好多野需要時間去醞釀，革命唔係一朝一夕嘅事，港獨都唔例外，思想尚未成熟，加上其他因素 手足們要再等等

心水清

都係嘅有真普選係度獨立就自然會係options

好耐之前我都對港獨好反感
而家我會支持 因為獨立係唯一出路，
難得美國 德國而家又咁撐呢啲價值

港人治港 驅逐共黨

黃絲即係怕死唔大變只求有險可守
注定失敗
而港獨派人丁單薄都會失敗
我從來都唔表達自己立場廢是同佢一地一般見識
咪由佢地自high

唔好傻

趁宜家國際政治氣氛啱曬
donald trump 在任，貿易戰，下國美國總統唔係trump 都多數係鷹派，中國正值經濟危機，白痴習在位，全西方國家都企咗係香港哥邊

真心反對港獨除外
我唔明宜家認為要獨既，點解覺得要推遲？
民意未接受到火魔法就唔放得？
民意覺得佔路唔好就唔做得？
咁講所有激進，包括兩邊，都唔應該存在
再推落去，激進既野沒咗，剩返既温和就係激進
logic fail
民意同主張總有温和激進之分，温和接受唔到就唔激進得？

過多五年十年西方可能再黎經濟衰退甚至金融危機
可以親中民主黨做美國總統
到時先獨？ good luck with that
過幾年中國飛彈又唔會變少

美國出賣人有一手
有幾多民主國家係美國推倒？
德國總理早幾日先奶完共

其實今次嘅反送中就係好例子，想當年個個都怕勇武，同佢哋割蓆，經過幾年嘅醞釀，而家好多人心態改變左 我相信香港獨立都係一樣

諗到有一日我可以好自豪咁唱香港國歌、升香港國旗，我就好想喊其實每次唱願榮光歸香港，我都幻想緊呢一日既來臨
唔知等到我七老八十個時會唔會有呢一日出現

仲有拎真香港護照出境同人講我係香港人 ff

真心 只係想像個畫面我都喊咗出黎

我地ff下 期望等到依一日嚟 再煲底相見

我認為香港人做唔到穩中取勝
香港人咁鐘意炒賣
亂中取勝係大機會d
情況再亂d
就會更多人歸邊
到時咪清楚點樣做最多人支持

拉

九槍有砲先講啦！依家講只會係幻想！

其實大家要面對五大訴求只係口號 實現晒都冇撚用中共一定全力清算 就算有真普選中共一樣會洗橫手再加上香港人不嬲三分鐘熱度 最後好大機會都係選個親中嘅上去 而且唔好唔記得每日150隻嘅種族清洗 過多十年左右新移民就可以全面控制賽果 而且呢個普選都只會維持到廿八年

有過今次反送中經驗 將來打壓力度會加大好多 到一國兩制完 中共唔會放過香港人 真香港人就一定死撚硬 留意返係反送中未完佢地就已經推緊其他賣港法例 當反送中完o左會點咁唔撚洗講啦

我就支持港獨嘅 不過呢個只係夢想 你問我點做就真係唔知 反而最重要嘅唔係令人接受港獨或者點去港獨而係接受脫中呢個概念 脫中可以有更多彈性同空間可以討論 唔洗一下迫死人要港獨 要佢地明白脫離中國係必要 如果香港人最後都堅持唔脫離中國 80後打後所有人可以等攬住一齊死

要港獨
香港人要先放棄民主
無撚得投票啊
一黎就獨立啊
建國三部曲軍政訓政憲政啊
另外，時間行得愈耐
香港同新加坡建國時既差距就愈遠
50年太耐嘞，參考性太少
而且李顯龍差佢老豆好多
佢講既野有幾啱呢

我本心上唔希望港獨
但我無得唔支持
因為香港人一死
中共就真係會整死晒真中國人（台灣係下一步）
連反共都無啊
連我想既傳統文化既中國都唔會存在
香港人係中國唯一既救贖
無左，真中國會正式玩完

一黎軍政逼香港人接受現實
我估50萬左右堅定支持者應該好足夠
諗下，3萬軍警，香港人已經做唔到d咩
訓政時期就思想改造
憲政就到時任玩

香港既經濟發展太高
惰性好多
要用現實逼香港人承認
你見唔見到
就係3萬黑警先逼到香港人承認醜惡既政府
要諗下點樣用現實逼香港人接受
過去幾十年見唔見到香港人逆來順受

佢奶共同佢要捍衛普世價值係兩樣野
咁唔通咩都唔做咩

中國夠成份Sino-British Joint Declaration 都撕爛咗
英國都係兩句嘴炮就算

德國有出過聲去屌 佢地相都冇影過張架

美國可能真係會賣香港 但唔會係呢個時候
至少我地利益一致

以香港人黎講
國際戰線控制技術性難度太高
試下提高可控性
近排利用德國議會討論德台結交係好方向
中共即刻登報做文宣啊
用外國人民做後盾
唔好太靠國家領袖

國家領袖只係掛個名 重點係個國會啲議員點諗
你睇吓美國Pelosi Rubio Smith 點推HK human rights

英國 Tom Tugendhat 點睇 幫BNO平權

所以而家要做既野唔係再屌英國廢鳩冇撚用
要由國會議員去講 帶出個問題
香港呢個地方好特別
相比起基輔黎講 香港價值好大
國際社會仲未做好失去香港既代價

2047香港正式完結
有真普選都冇鳩用
一國一制後
咩都要跟返大陸

The first rule of 港獨 is: you do not talk about 港獨

覺得依位巴打講得幾好

民心未準備好係最大問題

但今次依件事令更多人睇到「港人治港」嘅逼切性、對於「香港人」嘅身份認同提高，明白「中港」有別，
成功打壓「香港人」北上去玩嘅陋習都係一件好事

民族意識明顯高咗，但大家都未ready去面對依個命題

我覺得爭取五大訴求 係目前談論港獨嘅基本條件
如果爭取唔到 我唔知香港人仲可以憑咩對抗港共政權

香港問題=中美問題
你無大局觀

以現實嚟講 真係要獨立先可以落實五大訴求

早d黎早d解決 越拖越衰

識唔少90後係明點解要港獨
無錯！獨立左之後就要拉攏盟國嚟對抗中共，變成外交層面嘅角力

利申90後

軟既就係每年民主報告，不過明眼人都知係個吹字
硬既就長駐香港既歐美觀察團
一軟一硬

英國皇室領地？
美國自治領？
呢類？